[
    {
        "id": 1,
        "question": "Co to jest polimorfizm w programowaniu obiektowym?",
        "answers": [
            "Mechanizm, który pozwala obiektom różnych klas na reagowanie na te same polecenia w różny sposób",
            "Mechanizm zapewniający, że program będzie wykonywał się zawsze w tym samym czasie",
            "Sposób formatowania tekstu w kodzie",
            "Rodzaj pętli w języku programowania"
        ],
        "correct_answer": "Mechanizm, który pozwala obiektom różnych klas na reagowanie na te same polecenia w różny sposób"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Jaki protokół jest używany do przesyłania stron WWW?",
        "answers": [
            "FTP",
            "SMTP",
            "HTTP",
            "TCP"
        ],
        "correct_answer": "HTTP"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Co oznacza skrót 'SQL'?",
        "answers": [
            "Stylish Question Language",
            "Simple Query Language",
            "Structured Query Language",
            "Statement Question Language"
        ],
        "correct_answer": "Structured Query Language"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Co to jest dziedziczenie w kontekście programowania obiektowego?",
        "answers": [
            "Zdolność klasy do tworzenia nowych klas na podstawie istniejących",
            "Proces, w którym obiekt przyjmuje właściwości innego obiektu",
            "Mechanizm dzielenia się metodami między klasami",
            "Koncepcja używania funkcji w programowaniu proceduralnym"
        ],
        "correct_answer": "Zdolność klasy do tworzenia nowych klas na podstawie istniejących"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Jaki jest główny cel używania wzorców projektowych?",
        "answers": [
            "Przyspieszenie kompilacji programu",
            "Zwiększenie wydajności aplikacji",
            "Rozwiązywanie typowych problemów projektowych w bardziej zarządzalny sposób",
            "Zmniejszenie ilości używanego RAM"
        ],
        "correct_answer": "Rozwiązywanie typowych problemów projektowych w bardziej zarządzalny sposób"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Który język programowania jest najczęściej używany do tworzenia stron internetowych?",
        "answers": [
            "Python",
            "Java",
            "C#",
            "JavaScript"
        ],
        "correct_answer": "JavaScript"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Co to jest rekurencja?",
        "answers": [
            "Typ danych",
            "Funkcja wywołująca samą siebie",
            "Błąd w aplikacji",
            "Metoda szyfrowania danych"
        ],
        "correct_answer": "Funkcja wywołująca samą siebie"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Który z poniższych nie jest językiem programowania?",
        "answers": [
            "Python",
            "Ruby",
            "Emacs",
            "Go"
        ],
        "correct_answer": "Emacs"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Jaka jest główna funkcja Garbage Collector w językach programowania takich jak Java?",
        "answers": [
            "Zwiększanie wydajności programu",
            "Automatyczne zarządzanie pamięcią poprzez usuwanie obiektów, które nie są już używane",
            "Ochrona przed wirusami",
            "Kompilacja kodu źródłowego"
        ],
        "correct_answer": "Automatyczne zarządzanie pamięcią poprzez usuwanie obiektów, które nie są już używane"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Jakie są dwa główne typy danych w JSON?",
        "answers": [
            "Get i Set",
            "Public i Private",
            "Klucz i wartość",
            "Class i Object"
        ],
        "correct_answer": "Klucz i wartość"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Jakie słowo kluczowe w języku C++ pozwala na zapobieganie zmianom w obiektach?",
        "answers": [
            "constant",
            "mutable",
            "volatile",
            "static"
        ],
        "correct_answer": "constant"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "W którym roku został stworzony język programowania Python?",
        "answers": [
            "1991",
            "1989",
            "1995",
            "2000"
        ],
        "correct_answer": "1991"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Co jest głównym celem stosowania frameworków w rozwoju oprogramowania?",
        "answers": [
            "Zwiększenie bezpieczeństwa aplikacji",
            "Standardyzacja procesów programowania",
            "Automatyzacja procesu kompilacji",
            "Wprowadzenie ograniczeń w kodzie"
        ],
        "correct_answer": "Standardyzacja procesów programowania"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Co to jest kapsułkowanie w programowaniu obiektowym?",
        "answers": [
            "Rozdzielenie interfejsu od implementacji",
            "Łączenie danych i metod, które manipulują tymi danymi, w jedną jednostkę",
            "Tworzenie wielu instancji klasy",
            "Heretyczne zarządzanie pamięcią"
        ],
        "correct_answer": "Łączenie danych i metod, które manipulują tymi danymi, w jedną jednostkę"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Jaki jest domyślny port dla protokołu HTTPS?",
        "answers": [
            "80",
            "8080",
            "443",
            "23"
        ],
        "correct_answer": "443"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Które z poniższych jest prawdziwym przykładem typu danych 'enum' w języku programowania?",
        "answers": [
            "List",
            "Set",
            "Map",
            "Status"
        ],
        "correct_answer": "Status"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Co to jest 'callback' w programowaniu?",
        "answers": [
            "Typ błędu",
            "Funkcja przekazywana do innej funkcji jako argument",
            "Mechanizm dziedziczenia w JavaScript",
            "Żądanie HTTP"
        ],
        "correct_answer": "Funkcja przekazywana do innej funkcji jako argument"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Która metoda HTTP jest używana do aktualizacji zasobów na serwerze?",
        "answers": [
            "GET",
            "POST",
            "DELETE",
            "PUT"
        ],
        "correct_answer": "PUT"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Która technologia jest stosowana do budowania interaktywnych interfejsów użytkownika?",
        "answers": [
            "HTML",
            "CSS",
            "React",
            "SQL"
        ],
        "correct_answer": "React"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Jaki jest główny cel stosowania wzorca MVC?",
        "answers": [
            "Podział odpowiedzialności",
            "Usprawnienie przepływu danych",
            "Zwiększenie bezpieczeństwa aplikacji",
            "Przyspieszenie czasu ładowania strony"
        ],
        "correct_answer": "Podział odpowiedzialności"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Co to jest 'lambda' w programowaniu?",
        "answers": [
            "Nowy framework",
            "Anonimowa funkcja",
            "Typ zmiennej",
            "Schemat bazy danych"
        ],
        "correct_answer": "Anonimowa funkcja"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Jaka jest podstawowa jednostka przechowywania danych w MongoDB?",
        "answers": [
            "Dokument",
            "Tabela",
            "Obiekt",
            "Wiersz"
        ],
        "correct_answer": "Dokument"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Co to jest 'promises' w JavaScript?",
        "answers": [
            "Typ danych",
            "Biblioteka do zarządzania stanem",
            "Obiekt reprezentujący ewentualne zakończenie lub niepowodzenie operacji asynchronicznej",
            "Funkcja zwrotna"
        ],
        "correct_answer": "Obiekt reprezentujący ewentualne zakończenie lub niepowodzenie operacji asynchronicznej"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Jakie słowo kluczowe w Pythonie tworzy anonimowe funkcje?",
        "answers": [
            "func",
            "lambda",
            "anon",
            "async"
        ],
        "correct_answer": "lambda"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "W jakim języku programowania pierwotnie został napisany system operacyjny Linux?",
        "answers": [
            "C",
            "C++",
            "Python",
            "Bash"
        ],
        "correct_answer": "C"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Co to jest 'fragment' w React?",
        "answers": [
            "Biblioteka do zarządzania stanem",
            "Komponent bez dodatkowego węzła DOM",
            "Nowa wersja JSX",
            "Funkcja renderująca strony"
        ],
        "correct_answer": "Komponent bez dodatkowego węzła DOM"
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "W którym roku został wydany C#?",
        "answers": [
            "1998",
            "2000",
            "2002",
            "1995"
        ],
        "correct_answer": "2000"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Jaki wzorzec projektowy zapewnia tylko jedną instancję klasy?",
        "answers": [
            "Singleton",
            "Builder",
            "Prototype",
            "Factory"
        ],
        "correct_answer": "Singleton"
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Co to jest 'tuple' w Pythonie?",
        "answers": [
            "Niezmienialny ciąg elementów",
            "Typ danych do przechowywania wartości liczbowych",
            "Biblioteka do analizy danych",
            "Sekwencja operacji"
        ],
        "correct_answer": "Niezmienialny ciąg elementów"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Która z poniższych nie jest prawdziwą bazą danych NoSQL?",
        "answers": [
            "Oracle",
            "MongoDB",
            "Cassandra",
            "Redis"
        ],
        "correct_answer": "Oracle"
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Co to jest 'Git'?",
        "answers": [
            "Język programowania",
            "Narzędzie do śledzenia błędów",
            "System kontroli wersji",
            "Framework do testowania aplikacji"
        ],
        "correct_answer": "System kontroli wersji"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Która metoda HTTP jest używana do pobierania danych z serwera?",
        "answers": [
            "POST",
            "GET",
            "PUT",
            "PATCH"
        ],
        "correct_answer": "GET"
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "Co to jest 'webpack'?",
        "answers": [
            "Język programowania",
            "Biblioteka JavaScript",
            "Narzędzie do pakowania modułów JavaScript",
            "Framework CSS"
        ],
        "correct_answer": "Narzędzie do pakowania modułów JavaScript"
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Jaki język programowania jest znany z używania 'wcięć' jako sposób na definiowanie bloków kodu?",
        "answers": [
            "Java",
            "C#",
            "Python",
            "JavaScript"
        ],
        "correct_answer": "Python"
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "Który z poniższych języków nie jest zorientowany obiektowo?",
        "answers": [
            "Python",
            "Ruby",
            "C",
            "Java"
        ],
        "correct_answer": "C"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "Co oznacza termin 'API'?",
        "answers": [
            "Advanced Programming Interface",
            "Application Programming Interface",
            "Application Provisioning Instrumentation",
            "Automated Process Integration"
        ],
        "correct_answer": "Application Programming Interface"
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Które narzędzie jest używane do automatyzacji skryptów buildowych w projektach Java?",
        "answers": [
            "Jenkins",
            "Maven",
            "Docker",
            "Kubernetes"
        ],
        "correct_answer": "Maven"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Jaka biblioteka JavaScript jest najczęściej używana do tworzenia aplikacji jednostronnicowych?",
        "answers": [
            "jQuery",
            "React",
            "Angular",
            "Vue.js"
        ],
        "correct_answer": "React"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Jakie jest podstawowe zastosowanie języka SQL?",
        "answers": [
            "Tworzenie interaktywnych stron internetowych",
            "Zarządzanie bazami danych",
            "Programowanie aplikacji mobilnych",
            "Tworzenie gier komputerowych"
        ],
        "correct_answer": "Zarządzanie bazami danych"
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Co to jest 'Xamarin'?",
        "answers": [
            "Framework do testowania",
            "Narzędzie do kontroli wersji",
            "Framework do tworzenia aplikacji mobilnych",
            "Język skryptowy"
        ],
        "correct_answer": "Framework do tworzenia aplikacji mobilnych"
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "Co to jest 'async/await' w JavaScript?",
        "answers": [
            "Operatory do zarządzania pamięcią",
            "Funkcje do obsługi błędów",
            "Słowa kluczowe do obsługi asynchroniczności",
            "Metody do szyfrowania danych"
        ],
        "correct_answer": "Słowa kluczowe do obsługi asynchroniczności"
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Jaka jest podstawowa funkcja metody 'map' w językach programowania?",
        "answers": [
            "Usuwanie elementów z tablicy",
            "Kopiowanie obiektów",
            "Transformacja elementów kolekcji",
            "Synchronizacja danych"
        ],
        "correct_answer": "Transformacja elementów kolekcji"
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Co to jest 'SOLID' w kontekście programowania obiektowego?",
        "answers": [
            "Protokół sieciowy",
            "Zestaw zasad projektowania oprogramowania",
            "Typ algorytmu szyfrowania",
            "Baza danych NoSQL"
        ],
        "correct_answer": "Zestaw zasad projektowania oprogramowania"
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "Która biblioteka Pythona jest używana do analizy danych?",
        "answers": [
            "Flask",
            "Django",
            "Pygame",
            "Pandas"
        ],
        "correct_answer": "Pandas"
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Jak nazywa się proces tworzenia aplikacji dla różnych platform mobilnych jednocześnie?",
        "answers": [
            "Cross-posting",
            "Cross-compiling",
            "Cross-platform development",
            "Cross-scripting"
        ],
        "correct_answer": "Cross-platform development"
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "Co to jest 'Bootstrap'?",
        "answers": [
            "Język programowania",
            "Narzędzie do zarządzania projektami",
            "Framework frontendowy",
            "Serwer aplikacji"
        ],
        "correct_answer": "Framework frontendowy"
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Które z poniższych jest cechą 'immutable' obiektów?",
        "answers": [
            "Mogą być modyfikowane",
            "Nie mogą być zmieniane po utworzeniu",
            "Mogą być kopiowane",
            "Mogą przechowywać dane tymczasowo"
        ],
        "correct_answer": "Nie mogą być zmieniane po utworzeniu"
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Co to jest 'Kubernetes'?",
        "answers": [
            "Język skryptowy",
            "System operacyjny",
            "Platforma do konteneryzacji aplikacji",
            "Narzędzie do monitorowania sieci"
        ],
        "correct_answer": "Platforma do konteneryzacji aplikacji"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Który język programowania jest najbardziej znany z używania maszyny wirtualnej do wykonania?",
        "answers": [
            "Python",
            "JavaScript",
            "C#",
            "Java"
        ],
        "correct_answer": "Java"
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Co oznacza skrót 'CSS'?",
        "answers": [
            "Creative Style Sheets",
            "Cascading Style Sheets",
            "Computer Style Sheets",
            "Colorful Style Sheets"
        ],
        "correct_answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Co to jest 'TypeScript'?",
        "answers": [
            "Superset JavaScriptu",
            "Biblioteka do zarządzania bazą danych",
            "Framework do tworzenia aplikacji mobilnych",
            "Język programowania do tworzenia gier"
        ],
        "correct_answer": "Superset JavaScriptu"
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "Jaki wzorzec projektowy jest najlepiej stosowany do zarządzania złożonymi obiektami?",
        "answers": [
            "Factory Method",
            "Abstract Factory",
            "Builder",
            "Prototype"
        ],
        "correct_answer": "Builder"
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Jakie jest główne zastosowanie WebSocket?",
        "answers": [
            "Szyfrowanie danych",
            "Interaktywna komunikacja w czasie rzeczywistym między klientem a serwerem",
            "Automatyczne testowanie aplikacji",
            "Zarządzanie bazą danych"
        ],
        "correct_answer": "Interaktywna komunikacja w czasie rzeczywistym między klientem a serwerem"
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Która funkcja JavaScript pozwala na opóźnienie wykonania kodu?",
        "answers": [
            "setTimeout",
            "timeDelay",
            "setInterval",
            "pauseExecution"
        ],
        "correct_answer": "setTimeout"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Jaki termin jest używany do opisania testowania części kodu niezależnie od reszty systemu?",
        "answers": [
            "Integration Testing",
            "System Testing",
            "Unit Testing",
            "Acceptance Testing"
        ],
        "correct_answer": "Unit Testing"
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Co to jest 'Docker'?",
        "answers": [
            "Język programowania",
            "System kontroli wersji",
            "Platforma do zarządzania kontenerami",
            "Framework frontendowy"
        ],
        "correct_answer": "Platforma do zarządzania kontenerami"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Która z poniższych technologii jest używana do stylizowania stron internetowych?",
        "answers": [
            "HTML",
            "CSS",
            "JavaScript",
            "SQL"
        ],
        "correct_answer": "CSS"
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Co to jest 'REST' w kontekście web developmentu?",
        "answers": [
            "Typ bazy danych",
            "Styl architektoniczny",
            "Framework frontendowy",
            "Metoda testowania"
        ],
        "correct_answer": "Styl architektoniczny"
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Które z poniższych jest narzędziem do zarządzania pakietami w Node.js?",
        "answers": [
            "npm",
            "pip",
            "composer",
            "gem"
        ],
        "correct_answer": "npm"
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Co oznacza skrót 'OOP'?",
        "answers": [
            "Object-Oriented Programming",
            "Operational Output Processing",
            "Optimal Object Programming",
            "Object-Oriented Procedure"
        ],
        "correct_answer": "Object-Oriented Programming"
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "Jaki jest cel stosowania wzorca projektowego 'Observer'?",
        "answers": [
            "Zarządzanie stanem aplikacji",
            "Automatyzacja testów",
            "Umożliwienie obiektom powiadamiania innych obiektów o zmianach stanu",
            "Ułatwienie zarządzania pamięcią"
        ],
        "correct_answer": "Umożliwienie obiektom powiadamiania innych obiektów o zmianach stanu"
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Co to jest 'ORM'?",
        "answers": [
            "Narzędzie do zarządzania kontenerami",
            "System kontroli wersji",
            "Biblioteka do mapowania obiektowo-relacyjnego",
            "Framework frontendowy"
        ],
        "correct_answer": "Biblioteka do mapowania obiektowo-relacyjnego"
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "Który z poniższych jest przykładem języka programowania skryptowego?",
        "answers": [
            "C++",
            "Java",
            "Python",
            "Haskell"
        ],
        "correct_answer": "Python"
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Co to jest 'CI/CD'?",
        "answers": [
            "Zestaw zasad do pisania dokumentacji",
            "Protokół sieciowy",
            "Praktyka w DevOps obejmująca ciągłą integrację i ciągłe dostarczanie",
            "Typ bazy danych"
        ],
        "correct_answer": "Praktyka w DevOps obejmująca ciągłą integrację i ciągłe dostarczanie"
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Jaki jest główny cel stosowania 'JWT' (JSON Web Token)?",
        "answers": [
            "Przechowywanie danych w bazie",
            "Autoryzacja i uwierzytelnianie użytkowników",
            "Szyfrowanie danych",
            "Tworzenie interfejsów użytkownika"
        ],
        "correct_answer": "Autoryzacja i uwierzytelnianie użytkowników"
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Która biblioteka jest używana do testowania w JavaScript?",
        "answers": [
            "React",
            "Vue",
            "Jest",
            "Sass"
        ],
        "correct_answer": "Jest"
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Co to jest 'AJAX'?",
        "answers": [
            "Technika do tworzenia asynchronicznych aplikacji webowych",
            "Typ bazy danych",
            "Protokół komunikacyjny",
            "Framework CSS"
        ],
        "correct_answer": "Technika do tworzenia asynchronicznych aplikacji webowych"
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Który z poniższych jest językiem programowania używanym głównie do analizy danych?",
        "answers": [
            "Java",
            "R",
            "PHP",
            "Swift"
        ],
        "correct_answer": "R"
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Co oznacza skrót 'TDD'?",
        "answers": [
            "Test-Driven Development",
            "Technical Data Design",
            "Terminal Data Dispatch",
            "Transaction Data Deployment"
        ],
        "correct_answer": "Test-Driven Development"
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Jaka jest podstawowa funkcja 'Garbage Collector' w językach programowania takich jak C# i Java?",
        "answers": [
            "Optymalizacja wydajności aplikacji",
            "Automatyczne zarządzanie pamięcią",
            "Zarządzanie połączeniami sieciowymi",
            "Kompilacja kodu źródłowego"
        ],
        "correct_answer": "Automatyczne zarządzanie pamięcią"
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Co to jest 'virtual DOM'?",
        "answers": [
            "Metoda przechowywania danych w chmurze",
            "Wirtualny model reprezentujący strukturę UI",
            "Narzędzie do debugowania kodu",
            "Typ serwera bazodanowego"
        ],
        "correct_answer": "Wirtualny model reprezentujący strukturę UI"
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Jaka jest główna różnica między 'let' a 'const' w JavaScript?",
        "answers": [
            "let jest używany do deklaracji stałych wartości, a const do zmiennych",
            "let deklaruje zmienne blokowe, a const deklaruje stałe blokowe",
            "let jest przestarzałe, a const to nowa wersja",
            "Nie ma żadnej różnicy"
        ],
        "correct_answer": "let deklaruje zmienne blokowe, a const deklaruje stałe blokowe"
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "Które z poniższych jest językiem programowania backendowego?",
        "answers": [
            "HTML",
            "CSS",
            "Node.js",
            "Bootstrap"
        ],
        "correct_answer": "Node.js"
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Co to jest 'closure' w JavaScript?",
        "answers": [
            "Typ zmiennej",
            "Funkcja wewnętrzna, która ma dostęp do zmiennych zewnętrznej funkcji",
            "Metoda zarządzania błędami",
            "Sposób definiowania klas"
        ],
        "correct_answer": "Funkcja wewnętrzna, która ma dostęp do zmiennych zewnętrznej funkcji"
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "Który z poniższych jest frameworkiem do tworzenia aplikacji mobilnych?",
        "answers": [
            "Django",
            "React Native",
            "Flask",
            "Angular"
        ],
        "correct_answer": "React Native"
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Co oznacza skrót 'SQL'?",
        "answers": [
            "Structured Query Language",
            "System Query Language",
            "Structured Question Language",
            "Systematic Query Language"
        ],
        "correct_answer": "Structured Query Language"
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "Który z poniższych jest językiem programowania używanym do analizy danych?",
        "answers": [
            "JavaScript",
            "Ruby",
            "Scala",
            "Python"
        ],
        "correct_answer": "Python"
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "Co to jest 'GraphQL'?",
        "answers": [
            "Typ bazy danych",
            "Framework frontendowy",
            "Język zapytań do API",
            "Narzędzie do testowania oprogramowania"
        ],
        "correct_answer": "Język zapytań do API"
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Co to jest 'middleware' w kontekście programowania?",
        "answers": [
            "Biblioteka do tworzenia interfejsów użytkownika",
            "Warstwa oprogramowania pośrednicząca w komunikacji między różnymi aplikacjami",
            "Framework do tworzenia aplikacji mobilnych",
            "Narzędzie do kompilacji kodu"
        ],
        "correct_answer": "Warstwa oprogramowania pośrednicząca w komunikacji między różnymi aplikacjami"
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "Jaka jest główna funkcja 'Redux' w aplikacjach React?",
        "answers": [
            "Stylizacja komponentów",
            "Zarządzanie stanem aplikacji",
            "Obsługa routingu",
            "Tworzenie animacji"
        ],
        "correct_answer": "Zarządzanie stanem aplikacji"
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Który z poniższych to narzędzie do testowania jednostkowego w Pythonie?",
        "answers": [
            "Jest",
            "Mocha",
            "JUnit",
            "unittest"
        ],
        "correct_answer": "unittest"
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "Co to jest 'microservice' w architekturze oprogramowania?",
        "answers": [
            "Narzędzie do zarządzania bazą danych",
            "Framework frontendowy",
            "Styl architektury, gdzie aplikacja jest zbudowana z niezależnych, małych usług",
            "Język programowania"
        ],
        "correct_answer": "Styl architektury, gdzie aplikacja jest zbudowana z niezależnych, małych usług"
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "Który z poniższych jest językiem programowania funkcjonalnego?",
        "answers": [
            "C++",
            "Haskell",
            "Java",
            "PHP"
        ],
        "correct_answer": "Haskell"
    },
    {
        "id": 84,
        "question": "Co to jest 'TypeScript'?",
        "answers": [
            "Język programowania używany do tworzenia backendu",
            "Framework do tworzenia aplikacji mobilnych",
            "Superset JavaScriptu z typowaniem statycznym",
            "Biblioteka do tworzenia interfejsów użytkownika"
        ],
        "correct_answer": "Superset JavaScriptu z typowaniem statycznym"
    },
    {
        "id": 85,
        "question": "Który z poniższych protokołów jest używany do bezpiecznej komunikacji w sieci?",
        "answers": [
            "HTTP",
            "HTTPS",
            "FTP",
            "SMTP"
        ],
        "correct_answer": "HTTPS"
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Co to jest 'dependency injection'?",
        "answers": [
            "Technika polegająca na dynamicznym ładowaniu bibliotek",
            "Wzorzec projektowy do wstrzykiwania zależności do klasy",
            "Metoda testowania aplikacji",
            "Protokół komunikacyjny"
        ],
        "correct_answer": "Wzorzec projektowy do wstrzykiwania zależności do klasy"
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "Jaki jest domyślny port dla bazy danych MySQL?",
        "answers": [
            "5432",
            "3306",
            "1433",
            "1521"
        ],
        "correct_answer": "3306"
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "Co to jest 'event loop' w JavaScript?",
        "answers": [
            "Mechanizm umożliwiający asynchroniczne operacje w JavaScript",
            "Pętla do iterowania przez elementy tablicy",
            "Funkcja do obsługi zdarzeń DOM",
            "Biblioteka do tworzenia animacji"
        ],
        "correct_answer": "Mechanizm umożliwiający asynchroniczne operacje w JavaScript"
    },
    {
        "id": 89,
        "question": "Która z poniższych technologii jest używana do tworzenia aplikacji hybrydowych?",
        "answers": [
            "React Native",
            "Cordova",
            "Flutter",
            "Wszystkie powyższe"
        ],
        "correct_answer": "Wszystkie powyższe"
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Co to jest 'memcached'?",
        "answers": [
            "Baza danych NoSQL",
            "System buforowania pamięci podręcznej",
            "Framework do testowania aplikacji",
            "Narzędzie do analizy danych"
        ],
        "correct_answer": "System buforowania pamięci podręcznej"
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "Co to jest 'SaaS'?",
        "answers": [
            "System administracji serwerami",
            "Software as a Service",
            "Framework do tworzenia aplikacji webowych",
            "Język programowania"
        ],
        "correct_answer": "Software as a Service"
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Który z poniższych języków jest kompilowany do bytecode i uruchamiany na JVM?",
        "answers": [
            "Java",
            "Python",
            "JavaScript",
            "C++"
        ],
        "correct_answer": "Java"
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Co to jest 'NoSQL'?",
        "answers": [
            "Typ bazy danych",
            "Framework frontendowy",
            "Protokół komunikacyjny",
            "Narzędzie do kontroli wersji"
        ],
        "correct_answer": "Typ bazy danych"
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Który z poniższych jest frameworkiem do tworzenia aplikacji webowych w Pythonie?",
        "answers": [
            "Flask",
            "Spring",
            "Laravel",
            "Django"
        ],
        "correct_answer": "Django"
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Co oznacza skrót 'HTTP'?",
        "answers": [
            "Hypertext Transfer Protocol",
            "Hyper Transfer Text Protocol",
            "Hightext Transfer Protocol",
            "Hyperlink Text Transfer Protocol"
        ],
        "correct_answer": "Hypertext Transfer Protocol"
    },
    {
        "id": 96,
        "question": "Która z poniższych jest metodą HTTP?",
        "answers": [
            "FETCH",
            "POST",
            "SEND",
            "PULL"
        ],
        "correct_answer": "POST"
    },
    {
        "id": 97,
        "question": "Co to jest 'GraphQL'?",
        "answers": [
            "Biblioteka do tworzenia interfejsów użytkownika",
            "Język zapytań do API",
            "System kontroli wersji",
            "Framework CSS"
        ],
        "correct_answer": "Język zapytań do API"
    },
    {
        "id": 98,
        "question": "Który z poniższych jest narzędziem do zarządzania pakietami w Ruby?",
        "answers": [
            "npm",
            "pip",
            "gem",
            "composer"
        ],
        "correct_answer": "gem"
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "Co to jest 'responsive design'?",
        "answers": [
            "Technika tworzenia aplikacji backendowych",
            "Technika projektowania interfejsów użytkownika, które dostosowują się do różnych rozmiarów ekranów",
            "Metoda optymalizacji baz danych",
            "Framework do tworzenia aplikacji mobilnych"
        ],
        "correct_answer": "Technika projektowania interfejsów użytkownika, które dostosowują się do różnych rozmiarów ekranów"
    },
    {
        "id": 100,
        "question": "Co to jest 'callback hell'?",
        "answers": [
            "Stan, w którym funkcje zwrotne są zagnieżdżane w kilku poziomach, co prowadzi do trudności w czytaniu i zarządzaniu kodem",
            "Technika obsługi błędów w JavaScript",
            "Rodzaj ataku hakerskiego",
            "Biblioteka do testowania aplikacji"
        ],
        "correct_answer": "Stan, w którym funkcje zwrotne są zagnieżdżane w kilku poziomach, co prowadzi do trudności w czytaniu i zarządzaniu kodem"
    }
]